有無人患過/懷疑自己有疑病症

其實我都幾肯定我自己有
但又唔知係關我個人太緊張事定點
我成日無端端都會覺得自己身體有病
例如之前我隻眼見到啲黑色點點
我就成日去整佢 又上晒網睇係咪咩視網膜有事
又例如摸到隻手有一粒突起
我就會係整係咁整
無時無刻都諗住搞到早排瞓又瞓得唔好
又集中唔到精神 覺得自己係有病
所以想問有無人有過或者知道呢樣嘢可以點解決
我知壓力大或者精神太緊張都會關事
但係想知有無咩實際嘅解決方法
呢個問題都困擾咗我幾耐

有冇睇過醫生?

無呀 我就係呢排諗緊係咪應該要睇醫生 但我身邊無朋友有類似嘅事 所以想上嚟睇下有無經歷過嘅巴絲可以分享吓

放鬆d啦

我有叫自己放鬆啲 但放鬆唔夠半個鐘又嚟過

巴打你不如試下朝早揾多d野俾自己做or做多d運動，等個人冇咁易諗其他嘢，同埋做完運動攰d易訓d

同樓主一樣 日日都咁神經緊張，覺得自己好似就死咁 覺得自己腦神經有問題

巴打有無興趣留個 tg傾下計 我呢一刻正正係因為同你講緊一樣情況訓唔到

或者我留

我呢排都有試做運動 做緊嗰時好啲 但做完又嚟料

有呢樣嘢幾耐呀你

患左窮閪症

睇左醫生好好多

巴打睇過？

半年有多喇 仲覺得自己有失實證

成日覺得自己生癌

上網睇過疑病症嘅symptoms 我差一樣中晒

我都有咁諗

精神科
有食緊放鬆藥
住要呢排搞到腸胃唔舒服先睇

黑色一點點
有機係飛蚊症

有無效呀啲藥你覺得 有無得藥房配

之前因爲呢件事已經睇咗醫生話係飛蚊症

焦慮症既一種 建議睇下醫生穩陣
病向淺中醫 小問題好快無事

上年有段時間係咁，每日都擔心自己有唔同病，驚到專登去驗血驗尿驗眼，之後個人越嚟越緊張搞到又頭痛又成日突然心跳加速，頂唔順去睇咗醫生，食咗藥正常返好多

巴打睇心理醫生？

精神科醫生

有效既
但都要自己小心飲食作息 調節返個人
有隻有
但唔知要唔要醫生紙
deanxit 就daily 食
有隻pinazepam就要先食
不過你都係睇下醫生問問啦
個份量要較
就咁去都應該買唔到

我

身體一有d咩小痛症就會即刻上網+記低自己病徵 推斷係咩問題

有時又過分擔心 每次飲完酒肝有少少痛就會懷疑自己肝癌就快死
我唔信

咁睇嚟我都要睇睇 今日又係咁...
醫生有無講生活上可以點改善㗎

我係又要驚 但又要上網search 其實就越search越驚

以前有試過
依家冇事了

同你一樣

要知道自己問題係邊
好似驚咩
因咩事搞到自己咁
我個醫生就同你吹一個鐘頭水咁
會係入面內容分析返你生活有咩地方可能有問題
咩事搞到自己驚
要改變自己思維
同埋搵其他野分散自己注意力會好好多
早睡早起啦
飲食清淡啲
驚有病既去check 下求個安心都係唔錯

我諗都要 因為都幾影響生活

其實算係焦慮症
我都會成日擔心自己生腸癌
搞到腸胃功能失調
後尾放鬆啲個人好左一排
呢排肚又成日痛啦
唔知係咪壓力大自己唔知

我都唔知關唔關hormone事

想知睇精神科個價錢幾多左右，會唔會好貴

同問

試過 靠自己冇試
諗住有病又點 要死既點都避唔到

一個鐘連藥我睇左1050

同你好似

你地幾耐先好返

突然好咗一年又嚟返
可能學業上我有壓力自己唔知
諗住遲啲去腸胃科睇下
又成日係咁放屁好鬼煩

打留咗
我第一次係一個月就好返
呢次三個月都未好過咁

我
今年2月到開始
成日覺自己有唔同絕症（身體有唔同症狀）
緊張同驚到係好嚴重下既情況
前後2，3個月check過幾樣野都無事
雖然仲有有可能性既未check，但已經唔想再check，慢慢無理了
無再理之後其實身體一樣有少少唔同症狀，但係我會問自己係咪真係好嚴重，又唔係，所以已經直接處於無視狀態，直接默認係心理影響導致，慢慢心理質素都好返好多
呢期有時都會諗自己係咪有咩絕症， 但已經處於單純諗既情況而唔會好緊張或深究
我依家覺得真係有大獲野既話遲早都會有再嚴重到好明顯既症狀出現而發現， 所以都係唔洗諗咁多

同上 加油

點樣分自己疑病症定真係身體有事
同埋覺得自己有疑病症係咪都係疑病症？

我之前都諗左好耐呢個問題，結論都係唔識分
就算我依家對比之前起碼心理質素同某d症狀已經好返唔少，但我都仲係未知究竟係疑病定真係身體有事
所以我覺得只好等時間沖淡，疑病既話過多幾個月可能都係發覺d症狀都仲係咁，話嚴重又唔係好嚴重，甚至慢慢會遺忘（前題係你唔好成日諗住，就算症狀發作都當佢on9唔存在，但當然好嚴重到擺明身體有事果d就唔係咁啦，就check下啦）
如果真係身體有大事既話過多幾個月應該越來越唔掂會頂唔順先至啱
所以結論都係唔好諗咁多

有 已好返

盡早睇醫生呀，唔係好似我咁，拖左年幾變左panic disorder 依家疑病症狀就無曬，但間唔中仲會恐慌突襲

有冇人有精神科醫生介紹
頭先有巴打話千幾蚊連藥可唔可以講低

Panic disorder 左好幾年啦

余其倬 isquare 對面
睇緊感覺好好

我都差唔多兩年，好想快啲好返

好濕制架
唔係咁易好
你而家情況點
食緊咩藥

我呢排都有好似巴打咁諗 好咗啲 但都仲係有時忍唔住亂諗 即刻搵第啲嘢做分散注意力

其實我驚去睇醫生係好怕人哋話我精神病

依家都有
懷疑過自己肺有事
懷疑過眼有事

成日自己走去驗呢樣驗果樣

眼我都有試過 你係見咩事

一粒lexapro咋，唔好有咩突發野都唔會控制唔到既，通常一有時自己就靠呼吸控制住。

生活上有無咩阻制

暫時唔算有既，係每次病發之後會頹一段時間。

我就係比政府醫生講我疑病，好似白白食左幾年精神病藥，其實我覺得我真係身體有事，黎緊去詳細檢查

如果我係疑布我都疑左7年，啲病症搞到我好撚辛苦，每日唔知自己身體發生咩事，愈來愈差等死咁

係咪有飛蚊症

你太得閒

巴打，我同你樣
之後就google 睇
越睇越驚

之後學放鬆，感覺好左好多

同樓主一模一樣
我情況係每年年中都會發生
用勁多錢去驗呢樣驗個樣，一定要報告正常先安心

但我依家直頭個鼻嗅覺失靈，我唔信自己真係疑

同埋當醫生判斷左我係疑病，對一個基層係好慘，去睇政府診所醫院都有機會因為record對你病情有懷疑而唔重視

但老實講， 你都成7年啦，如果有d咩大野成7年唔係都應該爆發哂出嚟喇咩，如果7年都仲係咁我都會傾向信自己心理問題多或者起碼唔係d咩好致命既大病
利申定先， 無醫學知識，純個人睇法

係心理影響生理，但單靠心理上調整又好難好，唔知你明唔明，佢唔係疑出黎,係真係心理上壓力上導致左你身體出問題

我係有呀

越google就越驚

但我無咁多錢去每樣驗 唯有靠時間放鬆

巴打，其實你有咩事？

推

各位巴打依家點

宜家好翻啲 不過都仲係驚

近日睇野矇左
應該係近視加深
唔想對眼不斷加深
好驚第時老左有併發症，青光眼白內障個類
眼都唔敢去驗

我隻右手手腕都曾經生左粒波子咁大既野 醫生話係啫喱瘤 點知有一日起身成粒野突然消息左就算了

消失*

不嬲都有少少
之前lin頭痛一痛會諗係咪乳癌

呢排屙兩3 篤夜尿會驚係咪腎衰竭

之前左耳突發性耳聾
依家成日都驚痛其他問題

你本身近視深唔深？ 我近視算深 所以當隻眼有少少唔妥我一定會疑神疑鬼

我隻手都有好細一粒粒 但係我呢個就無點理佢

我都係
成日驚自己有咩罕見病
成日疑神疑鬼
不過做咗meditation 一輪個人好似放鬆咗
人都精神咗

725
前幾年有埋飛蚊症

我仲深你100度 飛蚊症我都有 醫生話係因為玻璃體混沌導致 只要check清楚係咪混沌就唔驚

疑病疑到就黎真病

有無人同時腸易激

我

屌我懷疑我都有
驚唔驚腸癌

有諗過去驗

一食完早餐就屙

我都講一講最近有既部分所謂症狀啦
睇野有時成日會無啦啦放空，例如睇睇下影片有時會自動慢慢放空無左焦點，之後個人好似發呆咁幾秒（唔知你地明唔明）其實有少少困擾
另外就係個身成日好攰（特別係腳），由其係啱啱訓醒果時（唔係起左身之後，係單純係床醒左，已經會覺得個身攰，訓極都係）起左身之後過一陣反而會好d，但都係好易攰想伸懶腰果種，好次無再有過正常身體能量咁
（講到好1999）

不過都係果句，我已經直接無視呢d症狀，好似慣左成為每日既日常咁，無再好似以前咁好驚好驚（以前我驚得仲多野，同埋症狀多同嚴重好多）

我都講下
沖完涼隻腳紅少少驚靜脈曲張
傷風完聲少少沙就驚聲帶息肉
呢排腸胃唔好驚腸癌
前排心跳得大力左一下咁多姐，之後果半年就驚心臟病走去照心照肺
再之前個鼻有血絲，睇完d鼻咽癌徵狀原來乜都無變到乜都有齊，做完一次鼻鏡仲唔死心要做多次，咁又兩皮
唔講咁多，自己好波
最戇鳩係訓訓下覺得自己有「疑病症」起身喊，驚自己真係疑病

兩年前開始腰痛，冇扭親冇做劇烈運動
比人按摩，針灸，物理治療，做完舒服好多不過幾日後又回覆原狀
無點理不過之後開始覺得怕凍好易感冒又有肚痛，
覺得自己好唔妥入左醫院驗血照腸胃鏡同CT, 咩都查唔到

好啦，個人緊張心理作用囉
開始做gym同yoga, 個人真係冇咁易凍同感冒，做完yoga 腰又舒服番 不過一唔做又係痛番

好啦到啱啱呢個禮拜心口開始有少少痛
基本上唔計睡教，起碼有1/3 時間都係忍忍作痛，呢家我感覺自己唔係重病就快要升天

利申 大佬我30歲都未夠，唔知點算

你仆街啦！一定有隱性心臟病！行行下會猝死！
利申 靠嚇

我其實硬係螢住係絕症 唔係之前點會照腸鏡胃鏡同CT
不過應該做錯檢查，有冇人知我應該做咩檢查

做咩都無用，做完一樣又驚第樣

Btw 今日特登去打球，睇下有冇事啦，又冇事喎
不過依家心口都係痛緊

咪係，疑病症
我已經冇理腰痛架啦，不過最衰既係佢又黎個心口痛

有時都會感到心悸
已經好幾年啦
但做劇烈運動又冇野
依加已經直接無視左

巴打，咁依家仲有心悸嘅感覺？

有時都仲會有

依家驚 腦癌 神經問題 鼻(嗅覺弱)
癔症，柏金遜 腳震肌肉跳 前列線炎 男人病

屌好後生咋如果唔係怕死我諗一早。。。

我懷疑自己都有

好耐之前 食野同吞口水有異物感就懷疑自己食道有事, 照完鼻鏡 又照胃鏡
之後因為左下腹成日唔舒服就驚有腸癌,
無耐之前因為呻鼻涕有黃膿同血絲就驚鼻咽癌
全部做完檢查之後都話冇事,

本身諗住去睇精神科
但係宜家有其他野忙緊, 啲症狀又冇再出現 所以就暫時放埋一邊先

我都驚自己有，又係食道有異物感，時有時無，返工果陣會強烈d,但唔去念佢果陣又無咩感覺

疑病症好嚴重

懷疑自己有疑病症

我都係喎 呢幾日嘅事嚟

Panic disorder撚
有食緊血清 呢排無咩大發作
少少唔妥會嘗試控制呼吸 慢慢一呼一吸 有啲效

成盆係血 當佢無事

我都覺得自己有
之前氣管炎好耐唔好 我就成日好驚
越google越驚自己有肺病
個陣係直情驚到訓唔到 焦慮 透唔到氣咁
最後我係醫好返個氣管炎先先無曬事

然後我係之後有咩唔舒服都好
都唔會再google 直接睇醫生
因為自己估估下嚇自己真係最恐怖

我都腰痛
係咪腰側痛？
Google 過 唔知關唔關腎事呢

覺得自己有 留名睇咁多位巴絲既經驗

經驗呢啲嘢真係各式各樣

鼻，肌肉跳同男人野係事實，但唔知點引起同咩病

我都有唔知點解既肌肉跳，d手腳好似長期好攰咁⋯
同埋精神唔好

跳左幾耐

上面講過我2月開始疑病， 之後依家好返好多⋯
所以計落跳左3，4個月了， 之前密d,依家間唔使

我6年到

Hypochondriac